加拿大救生艇已出

加拿大政府周四宣佈，在加拿大大學畢業的香港學生，下周起可以申請新的3年期工作簽證。

根據新的簽證規定，任何過去5年在加國大學畢業的香港居民，可申請加拿大3年工作簽證，並獲途徑更易過渡為永久居民。

政府周四在聲明中再強調會支持港人，「加拿大繼續與香港人並肩，同時對新的《國家安全法》和香港不斷惡化的人權狀況深表關注」。

去年11月加拿大政府已宣佈將為港人移居加拿大提供多項便利措施，包括為香港的大學畢業生提供工作簽證，方便他們將來申請成為永久居民，並引入措施加快永久居民申請，以鼓勵更多香港青年到加國升學和工作。

佢只係for加拿大大學grad既
local無份？

海外同等學歷都適用

最難搵工

過左5年

咁香港啲大學學歷係咪應該都得呢？

Theoretically yes, 睇8號出detail

希望有出路

真
搵到工就正
搵唔到工都係要返香港

係咪咩工都得

咁我去m記捱一年都得啦

Canada.ca Immigration, Refugees and Citizenship Canada Newsroom
Canada Launches Hong Kong Pathway that will Attract Recent Graduates and Skilled Workers with Faster Permanent Residency
From: Immigration, Refugees and Citizenship Canada

News release
February 4, 2021—Ottawa — The ties that bind Canada and Hong Kong run deep. The first Hong Kong residents arrived here over 150 years ago, contributing immensely to Canada’s economic, social and political life. Canada continues to stand shoulder to shoulder with the people of Hong Kong, and is deeply concerned about the new National Security Law and the deteriorating human rights situation there. Against this backdrop, in November 2020, the Honourable Marco E. L. Mendicino, Minister of Immigration, Refugees and Citizenship, announced several new initiatives to help more Hong Kong residents come to Canada.

Today, Minister Mendicino announced that Hong Kong residents will be able to apply for new open work permits beginning on February 8, 2021. Valid for up to 3 years, these permits will allow Hong Kong residents to gain valuable employment experience and make significant contributions to Canada. Hong Kong residents must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential. A post-secondary diploma program must be a minimum of 2 years.

Hong Kong residents currently in Canada temporarily, including visitors, students and workers, can apply online from within Canada. Those applying from abroad remain subject to current travel restrictions and may not be able to come to Canada at this time, unless they have a job offer or meet a travel exemption and comply with all public health requirements. More details will be available on the IRCC website on the launch date.

In addition to open work permits, the Government of Canada continues to implement 2 other pathways to permanent residence for young Hong Kong residents, which will be available later this year. The first will be for Hong Kong residents with at least 1 year of work experience in Canada and who meet the language and education criteria. The second will be for Hong Kong residents who have graduated from a post-secondary institution in Canada; who can then apply directly for permanent residence. More information will be available in due course.

Quotes
“The launch of the Hong Kong immigration pathway is a historic initiative that will attract young, talented and experienced graduates who will help to drive Canada’s economy forward. With flexible open work permits and a fast-track to permanent residency, skilled Hong Kong residents will have a unique opportunity to develop their careers and help accelerate Canada’s economic recovery. This is a landmark immigration initiative that will strengthen our economy and will deepen the ties between Canada and the people of Hong Kong.”

– The Honourable Marco E. L. Mendicino, P.C., M.P., Minister of Immigration, Refugees and Citizenship

字面睇，過到 ECA 就得

未知 所以要再跟進

真 冇當地學歷 預咗超超超難搵工

等埋課金讀書 pathway to PR
同埋而家入 Express entry pool

都要老細肯簽working visa

open visa 點解要老細簽？
係咪我有野理解錯

唔洗再簽working visa

Diploma最少要兩年

再等more details 啦

香港好多學位係Washington Accord 加拿大都認可

如果而家搵個大學課程讀

讀一年半載
一畢業即刻走人唔知得唔得

要兩年

讀完2年個世界都唔知點

2個月都好大變化...

呢個真

去個邊讀la，雖然成本高好多。我都等緊課金讀書path

open visa 其實係咪=同當地人無分別
可以隨時轉工

我理解就係

其實睇話pathway 個一年工作經驗係要咩工作經驗，係咪要限NOC，如果唔限咁做一年m記都得，如果限就難搞
Open visa 係任做任可工，所以老闆係當請當地人咁請

連登真係無窮人
個個旭d都話出國讀書

應該唔洗喎

master 計唔計

之前話做夠一年先可以申請PR

點解澳洲冇呢樣野

澳洲唔係未出哂detail咩

所以依家限唔限工種都係好大考慮

澳洲剩係針對左仍然係澳洲既留學生同埋將來會去澳洲讀書既留學行提供左5年visa呢樣野

去加拿大讀2年master 得唔得

利申：30up

港漂或成最大贏家

再等further details

nursing degree 去到嗰邊冇嘢可以做

留名

重新考過全部牌
open visa唔知可唔可以做health related work

如果讀master, 直接係bc 報bcpnp ipg course, 一畢業差不多直接pr , 唔使job offer

咁呢個去邊個國家都係咁

Hi
Uncle

Health care assistant 都唔可以
全部要重考啲牌
Hk nursing degree係加拿大冇用

等8/2 出 details

無BNO既識點做啦

想用BNO交換

係呀 直接報master仲抵玩
基本上直接pr好多人都咁以為
報咗先 下年一定冇位

有錢去加拿大讀，畢業直接PR

岩岩讀完英國postgrad得唔得

英國畢業，到時咩工都搵，邊度請就去邊邊

如果同一年唔可以轉顧主都麻煩

課金再讀下書

Push

去年11月加拿大政府已宣佈將為港人移居加拿大提供多項便利措施，包括為香港的大學畢業生提供工作簽證

幾錢呀

喺香港讀緊u點算

5年內, 德政黎, 最多學生走到

3年後點扲PR

依家要有工先入到境

應該都係叫老豆比幾十個佢
佢自己開公司，幾十個變月薪咁

過去五年grad
咁未來五年呢？

讀個書成本都係30-50萬左右
學生或者啱啱畢業可以直接apply working visa
如果你畢業5年都搵唔到係你問題wor

冇bridging course?

我都想問
仲有2年先grad

應該未講哂掛,加拿大都係分開幾次講

有啲想讀埋今年trans u
不過唔知得唔得 好似好難trans

唔敢trans U
想快啲畢業移民走

兩年喎
兩個月都好多野唔同啦
兩年後更加多 到時都唔知點

希望到時加拿大仲有個政策係度
有就即刻走

到時港共唔比你走

Hong Kong residents must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential.

LIHKG 創辦人「連尼住」今日生日！

就係有啲驚呢樣
Ching讀緊邊間U

使乜Masterpost-secondary包埋diploma 呢d都得，不過有PR ≠唔使搵工，最後畢業PR之後要捱幾年先可以入籍（都係要搵嘢做）

禾含

已經派緊Offer

果邊有無ive之類既野比我讀兩年考個水電牌

可能要用1年幾考牌

好似可以直接考牌
如果有工作經驗

咁八大係咪全部都有？有邊間冇

邊有講5年呀...你呢D人撚懶

八大應該都有
細佬埋土希望一grad左就閃人
含大可能都有
base on佢寫嘅嘢我估會有

兩年左右 轉加拿大牌
一年幾唔夠

n展仔又贏

大陸人又要搶hkid去加拿大
中國或成最大贏家

想讀master但冇錢

利申: STEM 2021 fg

如果tree u有咁應該八大全部都有啦 得禾含冇

3年搞掂好似仲易過bno

唔知有冇年齡限制呢

16年加拿大畢業，而家係澳洲，想返去

想讀，讀緊/完 master 仍然唔知 post secondary degree 點解？

淨係PR但都係冇passport？

呢個仲快過BNO拎PASSPORT
BNO 6年 CA 3年

transfer credit 去加拿大繼續完成 bachelor。

transfer 得幾多就唔知， 通常你year 1-2 先值得咁做。

五年要三年, 唔代表你第三年就可以申請

我意思最快

點tran
加拿大bechalor會唔會好難好貴

open work permit 一年 -> PR 五年,

咁最快都要六年, 點會快過BNO

就畢業唔建議transfer， 因為通常都限咗最多俾你transfer幾多個credit.

讀緊Year 1-2 可能會大部分transfer到。 每個申請個別處理

毅進仔得唔得

Hong Kong residents must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential. A post-secondary diploma program must be a minimum of 2 years.

佢話5年內 係咪即係2016或之後嘅香港畢業生先得？
2016之前唔得？

當然有，搵 college. 留意最好搵公立嘅。例如

依家year 2

Why not?

屌， PR x 年後咪入藉攞passport囉。

3 year work permit
有冇限你幾多日內要入境
定係我遲一年先入境搵野做都得

Hi
does this help you?
I have been chasing my Member of Parliament since Dec.2020. Glad to see some action finally.

2016之前就BNO啦

Transfer to Canada U or College.

上網搵下啦 ：） “ xxx university transfer credit”

bachelor 唔會好難，專業科除外。

再讀多個囉

一雞三味
先hk讀個degree做幾年嘢 香港passport到手
然後去加拿大讀一年野雞sub degree 加多一年 加拿大passport到手
然後再趕在2030年前去澳洲，是但讀個垃圾degree，畢業5年 澳洲passport又到手

所以係咪要當地有公司請先可以apply個visa？

transfer超容易 用你港大transcipt 加埋dse成績表
等收offer
過到去又節省學費

I大有冇得過去讀topup

小弟仲有2年先grad 係咪如果我去讀master一年再加做嘢2年就會有pr??

「The second will be for Hong Kong residents who have graduated from a post-secondary institution in Canada」咁如果有2年Canadian post secondary 其實做咩仲要個 open work permit , 直PR啦？

如果要trans就今年9月要過？
因為今年已經year 2

on9 學費唔貴咩

你就on9 你覺得貴=全部人都覺得貴？

？？
「根據新的簽證規定，任何過去5年在加國大學畢業的香港居民⋯⋯」

應該暗示左第二條way只有2021年grad同入讀嘅人先可以申請pr
2021以前grad嘅加拿大生一律88

下學期過去讀書喇

以UOT為例子
一般只接受trans成個curriculum一半嘅學分（有exception嘅）
但係對香港人肯定能特事特辦

I大快手小小讀完 再過去申u啦！
或者直接申請u 野雞d都冇所謂 反正畢業俾pr

應該就唔係
佢係open work permit
冇限你搵咩類型既工
但就唔知幾時要入境，幾耐搵到工作

佢個兩條pathway detail未出
重係有少少不安
特別係讀書個嗰
無確實時間出detail唔知幾時報好

舉全家之力，為了自己心愛嘅寶貝仔女二次投胎
如果你父母愛你，我相信他們會為你這麼做
同埋子女攞pr可以接老豆老母過嚟 一次投資，全家收益

正呀，年底再公佈多2個途徑

冇少少錢冇咁大心移民

有咩慘得過2018年澳洲grad
2019年頭返黎
經歷完反送中
然後澳洲同你講冇返黎嘅香港人可以做澳洲人
仲要我識唔少個陣未返黎嘅係有錢港豬

宜家喺香港讀緊year 3
九月都year 4
不過屋企人願意供我去外國讀
我應唔應該等畢埋業先
定試下tran去加拿大嘅u好

照報啦
最多咪蝕報名費
九月本身好似已經較少學位
Miss咗呢次要等下年㗎喇

其實點解咁多人講tran u
英文版講到明唔一定要係canada 讀
只要5 年內畢業就可以申請

亂咁Up
加拿大大學又唔係加拿大政府點特事特辦

你地直接Email比加拿大大學咪知有幾多Cre trans到囉 講緊要睇返DSE 大學GPA 收完你仲要睇Syllabus

Btw提提大家學費加生活費係過一球

同舊時有咩分別

以前加拿大讀一年只會有一年wp
要2年以上先會有3 年wp
依家你係香港畢業都比3 年wp 你

個個都以為禁個制就自動Trans曬
Year3,4都講Trans U真係笑左

離地到

點啊 你媽咪daddy唔夠愛你嗎?

I大點算

唔藍唔窮都謝天謝地

即係又要排隊抽人入PR
假希望

兄台，睇黎你英文唔達標啵

連登仔都係等呢個啦
" The second will be for Hong Kong residents who have graduated from a post-secondary institution in Canada; who can then apply directly for permanent residence. More information will be available in due course."

呢個廢的

工作簽證可唔可以自己搞生意聘請自己

支方又要抵制加拿大
等睇加拿大藉港人禁止出境

有一球我買樓唔好

又要搵人作文講加拿大搵食難, 歧視嚴重之類

9月我就5年了/ \快d公佈啦希望

因為tims啲垃圾咖啡淡到同水冇分別

根本係陷阱嚟,就算有親友請你,你唔係加拿大畢業都冇左100移民分好似係
等下2個政策先再打飛機啦

我係報下年spring

種族歧視其實冇乜,但請人果個見你揸permit 即刻唔會請
太多野煩

tims 既coffee 係咪地球上最難飲既coffee

當年64之後
澳洲都收留左一大批當時居澳嘅中國人
派PR比佢地
宜家只係重演多次

美國都係

過去五年係幾時開始計？

果陣好多都係上海廣州人
質素點都好好多

香港Trans科都難啦
仲要Trans去一間海外U

佢呢三年U讀緊啲乜撚野 讀到佢咁

屌過左三十年都仲咁撚戇鳩
當年喺澳洲嘅支那人同呢兩年喺澳洲嘅香港人
同喺本土爭取民主嘅人有咩關係

啱啱睇完silent invasion
好多地下黨員靠依個計劃入籍澳洲
之後幫中共做滲透

所以而家搞成咁
啲大學要奶共

都未出detail
出左先屌啦

個point係,人地幫你緊係幫而家已經留係自己國家個班先
仲慢慢黎睇定d個d
六四血卡玩得一年tim

下面講左

官方都未講3年open work permit之後點攞PR
跟返大隊抽，定有hk pathway第二條隊入？
仲未公佈

去做藍領有無機 會唔會易搵野做啲

所以咪叫連登仔等下2個政策先再打飛機啦
佢第二個係有加拿大學/專學歷即刻PR

究竟幾時先會出課金讀書path嘅details

係 就算搵到工做足一年都係要玩計分 冇讀過書好難夠分

拎到 pr 係果度長住但唔返工係咪就唔符合佢入籍條件？

有經驗既會知道
呢度大部分人都唔會明

PR 之後你做乜都得,你已經算係果邊既人

+1
唔知有冇特別香港學簽
定係普通學簽讀完就用hk pathway申pr

Express entry CEC, 申請唔到就返香港

如果係咁
讀書拎 pr > 5年內畢業申請 working visa？因為見佢申請完 working visa 仲要有1年工作經驗先會批 pr？

拎完PR仲申請乜尻VISA
已經係加拿大人

笑死 唔係問入籍居然問返轉頭VISA
其實知唔知咩叫PR

當然
呢個就係你比錢佢洗同人地比錢你洗嘅分別

我理解佢唔係跟Express Entry大隊，應該只要達到minimum requirements就可以攞PR，當然一年工作經驗係唔係要跟NOC A/B要等佢公布。

Further, Hong Kong citizens in Canada will be able to apply for permanent residency if they meet a new set of minimum requirements. This includes language and education requirements, as well as a minimum of one year of work experience in Canada.

其實我意思係
讀書拎pr 係咪比 5年內畢業申請working visa 更加好同吸引？
因為前者有錢就搞掂，後者唔一定係當地搵到工 (仲要唔知有冇要求某類工種)

唔知用pathway 1 定 2 好。 用 1 慳返十幾萬但搵工有壓力

加拿大係咪睇當地學歷睇得好緊要？

等到8號就知 我都想知會唔會鬆到咁
佢唔跟NOC A/B可能冇埋個0AB 到時做M記都得

終於有人明我問乜
咁我應該都建議身邊啲人去考慮吓呢個方法

睇經濟條件
我自己本身已經有MASTER唔會考慮,又唔係有錢

想問下巴打咩學歷咁撚西利

有時間有錢既緊係好d，你讀書時做intern，畢業有canada degree易搵工好多
當然如果你做個行份工係易搵既就直接搵工好過

ive 都得

讀書拎 pr > 5年內畢業申請 working visa .

照現時睇係
但你要等

好多人搵唔到工
如果佢話做夠1年m記都得咁一定係1嘅但要有月薪標準就算大學grad都好撚難

講緊係加拿大大學學歷都唔易

唔係你錯
>
Greater-than sign

唔該哂上面巴絲回覆
照咁睇讀書拎pr 吸引過 申請working visa 呢條路
不過一切等更加多資料先，正如有巴打話齊如果一年M記都計就 ...

出左等於冇出

連登仔個個哲學博士,ielts level 9
你 冇咁既學歷就做CD ROM

藍絲:

對唔住
我立即登出

Master或者特定既科etc. 係而家個Policy
所以應該degree and diploma 就得

好多藍絲97前移哂民坐完移民監之後回流賺錢，而家有乜事隨時走

佢字眼係就係寫左Post secondary 得嗰幾行字...

Hong Kong residents must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential. A post-secondary diploma program must be a minimum of 2 years.

呢個policy 唯一有用既野講清左係 degree and diploma

請問巴打而家係搵緊工？

想知正常情況下搵工唔易，定係因為垃圾武肺先難搵工？

因為你唔係加拿大
好多employer 都覺得麻煩唔請

讀個PT master得唔得？

當年班仆街做酒樓侍應 依家發哂達

另類歧視,同埋好多老細都會考慮自己人先
香港人老細另計

咁pathway 2 好似穩陣D
pathway 1 既話就會有你呢個問題 (仲要冇加拿大學歷）

睇英文呀

幫你推

班後生點走，冇BNO點走個D
可以留意下

？？
“Hong Kong residents must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential...”

大學畢業生
可以過去做 當地大學生揀剩既 次等工

Year 4 transfer 蝕好多， 以我所知最多俾你transfer 2 年，

加拿大畢業搵工易啲嘛。

都係post secondary

Yes, if “open work permit”

香港啲大學畢業出嚟加拿大搵到工嘅難度高過想像好多
唔係剩係本地人益返local U grad咁
仲有本地大學係本地嘅工作經驗都影響好多
Basically 你再有錢再有家底嘅學生都打過兼職

俾廢老/藍絲歧視， 慘慘豬。

不過加拿大呢類人少過香港。

會

transfer la

You can always wait

Wait and see who will laugh till the end.
A degree from HK is hard to compete with a degree from Canada if you are planning to spend the rest of your life in Canada.

Don't know until you try.

Definition of postsecondary education
Postsecondary education refers to those whose highest level of educational attainment is an apprenticeship or trades certificate or diploma (including 'centres de formation professionnelle'); college, CEGEP or other non-university certificate or diploma; university certificate or diploma below bachelor level; or a university degree (bachelor's degree; university certificate or diploma above bachelor level; degree in medicine, dentistry, veterinary medicine or optometry; master's degree; earned doctorate)

個個都知加拿大幾乎唔睇非本地學歷

問題係Trans外國U係極難 你打過去問加拿大大學或者相關Agent就知 當然可以試 但機率好低咁解
有經濟能力要讀就十開始直接留學

咪係
過到去settle 待業嘅living cost 都係問題
仲有唔係幾多後生捨得屋企人遠走他鄉
帶都唔到佢地走...

當年讀書最重要係當地既經驗同connection
例如year 3 做讀intern，做同公司合作既FYP 之類
未grad 就內定到份工之類
Year 4 先過去真係意義不大，除非你想駁上去post grad

早知去加拿大讀master la,衣加係英國master讀左半年，又要捱多2年先畢業，讀完我又冇bno 留底。

即刻BC

相同 我喺瑞典 希望都可以留低！

申請入籍個下 review番過去個5年內只要有3年係住係加拿大就得
拎PR要一年
再加3年for入籍，
但拎工作簽個年佢會打半折計
所以2.5年for入籍

1+2.5 最快入籍加拿大

英國就5+1

睇你讀既課程而定
一般degree畢業 或兩年制以上既課程都會批 3年工簽比你

A degree from HK is hard to compete with a degree from Canada if you are planning to spend the rest of your life in Canada.

轉到就係,但真實係好似巴打咁講機率好低,除非好真係爆哂GPA
所以最好係完成香港degree 再讀加拿大diploma

冇bno係英國都難留，頂多我可以申請2年working Visa, 加拿大好似易d留低,希望2年後加拿大仲可以申請la

有bno或老豆老母有bno都係去英國比較好
至少穩紮穩打

I 大讀兩年 計呀

Yes, many employers in North America (USA and Canada) don't recognize overseas credentials.

有教授話可能遲啲英國既 T4 student visa 可以轉去 residency.
現在官方未有正式公佈

我認為全世界得英語系國家degree 先會世界通用
US UK Canada Aus NZ
德國可能勉強

2018 grad 2020年用完485 依家企左係香港不知所措

香港嘅HD算唔算post secondary diploma?

連登真係好多痴線佬

根據正常英文 logic, 個 in the last 5 years嘅 phrase 應該都會 apply 落去 foreign credentials

佢係驚 PR 冇咁順攤，用 BC PNP 嚟做後備

True

11月都講係畢業5年內

但做多過五年野 應該夠哂彈藥讀書

岩岩畢業1-2年唔太夠錢反而唔知讀定做野好

試下照比錢遞紙
可能係冇人試過用你含攞 WES 咁解
預咗要交多啲文件

連登－＞有錢登

難唔難記每個 course 唔同
貴就肯定貴

Aus NZ 係北美冇乜用

pr 唔等於passport ah
CA要住多4年先有passport

唔係不嬲都有讀書path？

有機會行計分制
Grad咗係minimum
搵到工加英文好加分

你老母做雞俾狗屌

未畢嘅學生冇份？佢哋最需要喎

呢個你估啫
有機會係，有機會唔係
實際detail都未公佈

I articled with one of the Big 8 Accounting firm 40 years ago. My firm hired 80 accounting students that year. Of the 80 students, 70 were from U of T, 5 from Queens, 2 from Waterloo Co-Op, 2 from Western and I was the only one from USA. But my first degree was from U of T.

我16年尾澳洲畢業，係咪應該搏下申唔申請到呢個visa？

PNP 唔係特別工種好難拎

點解一定要bechalor
diploma 會更好,同埋貴得冇咁多,對比local

海外同等學歷 係咪都要5年內畢業？

等你畢左業咪有囉，未畢業講經咩

巴打邊行？

等grad lor
你真係有需要 一張機票apply 到難民

Two requirements:
1. Hong Kong resident
2. must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credentia

係得英美最Top個幾間先世界通行

Open work permit 應該係優惠地下放俾香港人，

之後就跟返而家條路，其實某啲省份做啱對口工作夠1年就拎到PR

過去讀書要考ielts

利申 3張幾

讀個 master

最多trans 60 credit,多左唔會計

新果個讀完直接PR，detail 未出

如果考ielts 係一個難關
建議都係去台灣

都益左好多大陸人，佢哋香港grad 都申請得

應該話工程狗終於可以贏返舖

有香港身份證？

我都諗緊呢個
雖然要俾一大舊錢，但比正常情況已經平左好多，仲唔使好似英國咁捱6年

唔計BNO既話，呢個方法移到民應該係全球最平

同埋讀書壓力冇咁大，又易啲識到朋友
我覺得係適應新地方嘅最好方法
不過而家就要儲定大舊啲錢

五年內master畢業得唔得阿

五眼有情報嘅，應該會filter 走啲大陸人 / 假香港人

full time 2年master 應該okay

我係咪get錯啲咩
2年大專文憑即係ive asso都得？
咁點解仲咁多人無錢係加拿大讀話走唔到

點解負評我？

Part time仔點算好

佢地grad左多過5年

咁得啦
應該可以食正一畢業直接拎PR條隊

yep

你去得加拿大都係唔會番香港架啦
點解英國係捱？加拿大唔係？

英國美國太多學店

等details
未有人知
只係full time一定得
part time unknown yet

咁ee過去既人點搵工？

唔係話要有特衰或者bno咩

你行加拿大EE都一樣要考ielts
3張幾有bno去英國囉

？？？？？文盲？

除非有親戚係加拿大
唔係的話，係武肺底下兩邊經濟都麻麻
加拿大有個外號係艱難大

返去抽6336啦

讀書心理壓力細好多，同埋campus易識朋友嘛
適應好啲畢業之後搵工希望會順利啲

講到最後都係要睇分先入到藉
之後有人講到話讀完書
是但做M記一年都可以去排隊

most likely not.

u grad 6年

Lm

冇講點樣拎到pr wor

柒婆都講到明香港班teenagers have no stake in society，咁就成全佢等年輕人移民去其他地方。香港依個咁好既地去唔配有依班既年輕人

未講行返已有EE隊計分攞PR
定有特殊hk pathway

等details

咪當買個PR返嚟。同埋你都慳咗成千幾萬港幣

有冇人搞眾籌去支那大讀書

bno visa 都可以讀書
你有錢既話, 唔做野都得
你係咪搞錯左d咩?

英國易搵野做好多

有PR 讀書好似用local 價

佢意思應該係要PR既工作經驗,唔係visa
無技術既工作經驗無咁高分

見到好撚多老野問自己加拿大有無份屌人地加拿大係幫學生架

Title有寫埋skilled workers

HKU有一半都係NDS, 點搞呀

我身邊有啲同學又冇諗住走之如仲諗住生仔。最重要既佢係黃絲話會自己教cls 。做佢個仔女慘過食屎

屌姐係唔係咩工都得==

open work visa簽乜柒

等detail la，聽啲人鳩up冇意思。

if you can prove you are under political persecution --> may try political asylum in Canada, subjec to requirements, and many quotas

anyway crowdfunding worth considering

PR之後好似係五年之內住滿三年就得，而家好似可以計埋留學簽證時間其實你可以唔使搵工嘅，如果你好有錢可以捱到三年

PR只係永居冇任何其他權利包括Passport同投票，如果五年之內逗留唔夠兩年就會自動失去

都可以咁講嘅，但係最好入埋籍就可以歸化

按照目前嘅情況應該唔會，啱啱公布個批海外畢業嘅香港學生簽證都唔使，冇乜理由加拿大本土畢業嘅學生要

老野只能夠怪自己當初信政府唔申請bno

佢話post-secondary diploma or degree，基本上八大, top up, asso 同high dip都得 詳情等8號

I think IT may be easier 掛???

留學/工作既時間係咪打半折咁計？
即係攞左PR有機會唔洗等3年咁多先入到籍？

PR之後只需要逗留兩年就得，留學/工作簽證逗留嘅時間係可以打半節咁計即係如果你做咗一年野之後申請PR，入籍嘅時間就會計六個月，不過都要睇佢官方8號嘅詳情先可以肯定， 如果成事嘅話由抵步到歸化實質只係需要兩年半

邊個話part time 唔得？ 讀到master都睇唔明個官網講啲嘢嘅話， .... 都係留低大灣區啦

學生有規定年齡？

讀phd, 有糧出

向來都係。

明白
咁我睇黎都係香港讀完再去讀master
因為屋企人好想我快啲走（佢地好驚共產黨
所以先問下tran u可能性
唔該巴打

總會有大陸人有，就算而家無過多一，兩年都大把人有

邊有咁好心機去篩選，只要唔係大出名就應該唔理

明白 唔該巴打
因為屋企人好想我快啲走（佢地好怕共產黨
所以先問下tran u可能性
我都唔覺得有意義 因為我宜家成績都中上
我都偏向唔tran 喺香港讀完先

至於巴打你話connection
屋企人有朋友喺嗰邊做生意
話就話可以請我過去
不過我要再同佢地詳細傾下先

唔該巴打

明白唔該曬

其實有冇得year4 去加拿大Exchange之後順便搵工？
或者讀完4你之後defer半年去exchange

有加拿大exchange經驗係咪好過純香港學歷？

Exchange
你個visa 唔可以搵工
俾人發現 會遣反同禁止入境
你要work permit

sor我上面講錯 係三年半*

其實呢.....好多detail未出，細節有待落實，咁都有得屌真係服左你
上代人英文識條毛都走啦傻西，有得走你理撚得我文盲啦

你熟唔熟果邊行情
除左水電仲有咩藍領工收入唔錯？
要係香港白領轉加拿大藍領
想搵番一定既收入

真 而家只係比你申請permit, 最重要既pathway detail根本冇update過

加拿大多工業
有車廠，鋼鐵廠，冶金礦業
engine應該多好多嘢做
BTW 個degree Washington accord 係咪可以直接考加拿大嘅CEng?

大家快啲block 條友唔睇字亂答人亂屈人

做IT梗係去Ottawa啦
出名政府 + IT城，勁多工，而且樓又平。

我嘅意思係去exchange了解下加拿大同埋識下人
可以係year4去，或者defer半年去exchabge
Exchange完直接用hksar passport申請3年working Visa 留低

咁bcpnp ipg其實係咪唔關救生艇事?
讀完list入面既degree bc會nominate你入藉咁解?

正確

咁梗係好 加拿大最重要係人脈
不過你可能最後都要補個加拿大diploma/master 先搵到工

做銀行應該去邊？難唔難搵？

5年姐係邊年畢業

Transfer la. HK degree is useless in Canada

英國
加拿大

thx巴打

咪撚on9啦
無錢死返去大灣區
乜撚都要人幫
人地開條pathway 比你已經好好

Toronto 難

係加拿大做過嘢
EE已經加勁多分
好多人唔夠分變夠分 所以唔重要

佢哋冇人信hk degree is useless

我朋友上年係多大商科畢業，直到依家都搵唔到銀行工. 連Teller位都唔請人

只限BC省同 指定大學同course, google BCPNP IPG 會有LIST

EE個experience係要0AB類，香港grad果班有幾多人去到要幾多時間先做到0AB，之後EE夠分？最重要係佢pathway果1年既experience有咩要求

我學校美國排二十幾 應該都夠掛

咁我起香港畢業咪仲難
做左差唔多10年 其實好難出去搵得返香港人工 諗住有2/3都好 點知係連搵份工都難

有無邊個city易d?

你Toronto U grad
有做吓intern 咪易入
唔係一定難

Toronto 比較多機會

我香港shitty u畢業 香港做左成10年銀行了 睇黎都係走唔到了

咪過去讀master

讀完都未必咁易搵到工

唔試過又點知呢

過去5年係指
畢業唔可以超過5年
定11月公投計起前5年內？

如果執著白領同本行真係難 建議有plan B plan C

公佈

me too

15年grad 唔知佢點計

照字面睇應該就16年後grad先有

好似得 你試下去申

我唔係毅進仔

CA要住多4年5年內住夠3年先有passport

Young
你40歲都話自己young咁無野囉

香港60歳先中年人
你體諒佢哋個世界觀

英國畢業，做緊金融業，去加拿大係咪真係好難搵工？父母有bno但我無

可能要轉行啦

出名大學可以博下，野雞就慳返

唔好再道德綁架，出得去嘅手足都有被捕坐監嘅覺悟，只係睇邊個唔好彩

淘空香港嘅人材同資金先係最能夠傷害共產黨嘅方法，走人都係一種抗命嘅方式

，當初又係cctoy水人鳩出去，好喇，當手足畀人拉咗受傷要拉嘅拉鎖嘅鎖判埋刑坐幾碌，cctoy就一句佢哋預咗要坐監就拍拍蘿柚走人。要走唔係問題，但唔該唔好再話自己係去海外抗爭定走資傷害共產黨，咪再自欺欺人啦。

其實MTL唔一定要法文好好，識好基本嘅都會搵到工。
依家花少少時間自學吓啦！
我自己好鍾意Montreal呢個城市，個人覺得Montreal比加拿大其他城市都更多元化，但同時又更有自己character！另外Montreal公共交通發展完善，同埋個城市比較集中，你冇車都唔大問題。
啊仲有，Montreal樓平。

如果你中學係Science嘅，過黎讀個Dental Hygiene advanced diploma幫人洗牙。

B 已經係好低級喎
姐係IVE程度
大學畢業唔通做waiter 咩

冇關係的話很難。
與其話去邊，不如計吓條數份糧夠住邊個城市...？
同埋邊個城市比較stable？
普通打工仔喺冇乜資產嘅情況去Vancouver或者Toronto會好難捱

香港有層樓 賣左還埋mortgage應該得2球左右 媽住緊Toronto 但過到去唔想同佢住 佢都係幫華人做d motel既reception

LM

點解你呀媽個陣唔申請埋你過去？

Art科人應該去邊city
做3d野

果陣year 2 唔想quit u去

你過陣year 2 transfer過黎就成件事唔同晒，同埋year 2 transfer又容易啲

10年前 果陣香港咁開心 又多朋友 真係無諗過今日會變成咁 依家起香港又唔上唔落 份工搵到少少錢 夠供樓生活 更加擔心要重頭黎過 賣左樓得兩球起手 拎去玩唔得幾多年就清袋 我呢d case係咪都係留返起度算？

其實呢 B好多都係所謂既藍領專業，加拿大做呢d係要考牌，唔同香港。唔係一過到去即刻做到。就當你3年儲到2年0AB經驗，都要你英文要有返咁上下水平，係香港有3年經驗以上，先安全夠分。都未計ee個分年年通脹

講緊而家plan緊走而當初又有出去果班，包括我自己 我都有fd俾狗咬，自己都有幾次差啲奶野 出得去都係賭命架啦，自己好彩走得甩唔覺有咩問題

係咪要攬住踎緊手足一齊入集中營先叫齊上齊落？

個新規定幾時expire?

應該2023
移民計劃每兩年定一次

good suggestion wor

如果你自問真係付出咗好多而畀狗咬過，留喺香港係有危險分分鐘入冊嘅，所要有必要走嘅，我冇嘢好講，我支持你走，我祝福你。但我講緊，針對緊嘅對象係嗰班軍屍同嗰堆衝就人哋衝，走就你走先，到外國開閘又係你走先嘅社運freerider。
btw，冇人想知你有冇付出過有冇畀人咬過。

文科仔

好難被到意見你，始終都係你嘅事。但係最好要有重頭黎過嘅mindset先好行動因為我覺得移民同賭大細唔差得多

有冇想做邊個方向嘅嘢？

重點係走係而家最有效嘅反抗方式，越多人走越好，最好班有錢藍絲一齊走，夾晒d錢走

唔明俾人freeride有咩問題，講得革命要反抗極權，眾人參與嘅運動，就一定有人freeride有人奶左野做condom，同打仗一樣。 達到目的就得，抗爭個目的到底係想傷害共產黨定表演抗爭？
冇得唔承認一個事實係，留喺香港已經冇咩可以做到，而家老共用成副國家機器壓落黎，留喺香港已經搞唔出咩花樣，夾錢走反而可以實在地放佢血。 一日仲係咁潔癖一日都會俾共產黨睇住你黎食

噉即係我冇講錯，手joke的確做咗condom啦。

自問接受能力同學習能力都幾好
雖然無學過相關既野 但本身想過去做三行裝修
睇完dental hygienist 都幾好 但中學同大學都唔係理科

工程狗去到加拿大，可能變得番人

值得博一博

走後門移民
HD asso 或成最大贏家

搭單問下，有冇人知加拿大 forestry 同 resource management 有冇工做？請唔請 non PR?

利申 中學理科 大學文科

係呀，你啱呀，而家應該一齊去劫獄先係齊上齊落，否則一律當手足係condom

香港人，移民。
兄弟爬山，手足坐監。
光復外國，移民革命。

fb 見到有人4x 歲去加拿大讀書，不過學生簽證會比年輕人難搞好多

關鍵：
1） 有冇 BNO? BNO 5+1 適合你呢種由頭嚟過，由低做起嘅人，限制好少
2） 要睇讀書 PR 路線有冇年齡限制，同埋澳洲個 5年＋讀書嘅pr pathway 係點
3） 夠唔夠分 EE? 留意你有阿媽喺加拿大，EE 好似有得加少少分㗎
4）夠唔夠分澳洲 189 190 攞 PR？不過都要等開關
5） 操好啲英文，英文算係最易谷起個分嘅項目

中曬

BNO 父母應該可以帶你去英國？
加拿大金融唔掂

等課金讀書 pathway 攞
一係就 EE PNP

you mean engineering
利益N展仔

我鄰居係呢行，上年聽佢講都幾多機會，不過都成年冇見過佢啦 lol
政府都唔少呢類工作，有PR之前可以可以做住學術方面或者consultancy嗰d先...

oic thx
咁睇落唔算太差啫
武肺搞到行行都衰 不能作準

無BNO，34歲，ielts中六考過得6.5分，但依家英文好過當年，應該有7-7.5

知唔知要咩資歷先可以入行？

利申 完全冇朿關學歷同經驗

好嬲好嬲

成班廢老

自己拎2千幾去考一次就知
最難應該係writing同speaking
reading同listening都叫有得操

同埋睇下呢份嘢 唔知幫唔幫到你
似乎你未必合資格，你唔似 dependent

啱呀 考一次就知咩料

以前已經睇過 好似全職學生 18歲以下 無能力照顧自己先算 咁既話又無BNO係咪只能EE？

我今年25 嚟緊係果邊報左兩年diploma讀。聽朋友講想搵工最好都係搵樣野讀下，靠個course d intern機會再轉長工

你有地方住
過去讀書最容易
EE依家玩到master加ielts全8先夠分

仲有一堆騎呢 pilot

申請funding呢d工我諗影響唔大，再唔係做住park maintenance /ranger/wardens嗰類先？
咁多Protected Areas同National Parks有冇疫情都一定要人on duty，咁起碼入左嗰類職業圈子先，近返差唔多背景嘅人就自然收到工作機會嘅風。

我係驚呢類嘢係公務員, 冇 PR 唔請
不過我係行山撚，我應該會鍾意做呢啲工

政府Post-Secondary Co-op/Internship Program 話

Preference will be given to Canadian citizens who meet the job requirements.

PK 鳥

正常

咁大佬 人地已經係World台到開 已經唔算阻到你 你再sd張咁既圖係到道德綁架做乜 就算連登唔講 出面好多人都講移民啦 咁你係咪要鬧埋佢地？講到出去果啲人自己冇唸過咁

非暑假時間競爭唔大

民族自強，快啲移民
一齊移民，唯一出路
兄弟爬山，手足踎監

易搵工？起薪大約幾多到

咁你想點撚樣？

留又俾人鬧 走又俾人鬧 講真啲人去邊關你鬼事咩 好似sd左三句野就當駁左咁 手足的確係做曬condom 呢樣佢地都知 你唔使再三強調 走去挖人地傷口 而事實我地留低都冇乜用啊 你又唔知我做乜

我冇話過去外國就光復到香港咁 走左就真係走左
你再係度發晦氣都冇用 我亦都唔想知你係邊個
依家一係你走 一係焗住留 就係咁簡單

保護國民利益 我都覺得合理嘅

Details你定架？

希望真係啦
絲打有經驗？

呢啲人係咁㗎啦 成個大爺咁 講到自己想要咩，外國就要比佢咁
移民，係要自己努力換返嚟嘅

True

上面講tran u果啲又係得啖笑

笑撚死

97前出世，父母用唔到5+1帶我走 希望佢會開返比97前未夠18歲申請bno, 但好似都係機會唔大，所以諗住行加拿大呢條路但搵工真係一大難題。

由佢啦，我都已經唔想再同呢條友拗
有班友係中意喺度表演抗爭，死淨把口，叫佢一齊去劫獄又唔敢
等佢自己喺度嗌口號嗌死共產黨啦
兄弟爬山，不過有d兄弟中意用口爬無謂阻人

算啦 放棄了 賺多d錢先到唔洗擔心生活再諗

嗰頭話好撚鍾意香港，嗰頭先話齊上齊落，外國一開閘就即刻第一時間話移民，正一無膽匪類。走唔係問題，最大問題係走都仲要戴撚住個死人光環話自己會海外抗爭走資攬炒共產黨嚟自欺欺人

好睇你有冇發展嘅野心，有嘅就美國，冇嘅咪加拿大hea下hea下

讀埋今年surveying 就畢業
過去有咩master 讀

做tech緊係去美國啦 發展差好遠

呢個係移民post
係移民post講呢d
一係你都想移
一係你係度呃光環
十足十民煮黨d政棍咁偽善

海外抗爭？呢度有人講過咩 就算有 你肯定係同一班人？
而且World本身係俾人傾移民
你去移民台屌人移民有意思？

你覆緊嗰條友一早比我block左

算啦 可能人地係真心

自己前途最緊要
我擔心你攞唔到 H1B 但係有信心冧到女結婚就美國啦 根底勁嘅都去美國
覺得自己唔太掂就加拿大

我都 block 咗

都係嗰句 搵書讀 轉行啦

same 波台五毛嚟 個個po都引戰

I mean 去加拿大讀書

幫推 唔識答

Master兩年

而家係要走難呀
唔好諗咁多啦
分分鐘連命都冇呀

Agger
冇把握就加拿大
拜登唔會收香港人

就算攞到H1B 點知公司會唔會裁員

想死啱啱第六年

再讀

岩岩搵左 原來open visa都要有offer仲要隔離完要立刻開工先俾去

你讀qs?

想問一定係過去五年？
咁依家/將來讀係咪冇份？
佢只係寫Last 5 years 喎

姐係master 2年+1年employment就ok?

大學生應該識幾句英文，加拿大政府果篇野咁難明咩？拎pr既detail未出，暫時只係比你拎open work permit

你可以研究下加拿大pr點先可以去美國做野
好似都幾易下

係咪要搵到工先比你過去？
如果搵到工，先再申請work permit，對方都唔知肯唔肯等咁耐

今年就畢業滿五年，但依家又封左關，點入到去？係咪要有工請先入到？

5眼

照收

A stage of higher education that comes after high school. Refers to a college, university or technical school offering programs of study.

加拿大好好人，救香港年輕人
我作為香港人會永遠記得

屌你老母，害9香港人嗰班撚樣你唔屌，你走去笑9受害者!

其實係咪我文盲定點？佢唔係講緊過去五年畢咗業咩 而家過去讀都得？

Canada needs educated immigrant. Real immigrants.

1. Hong Kong residents with at least 1 year of work experience in Canada and who meet the language and education criteria.

2. Hong Kong residents who have graduated from a post-secondary institution in Canada; who can then apply directly for permanent residence.
More information will be available in due course.

3. open work permits beginning on February 8, 2021. Valid for up to 3 years, these permits will allow Hong Kong residents to gain valuable employment experience and make significant contributions to Canada. Hong Kong residents must have graduated with a Canadian post-secondary diploma or degree in the last 5 years, or hold an equivalent foreign credential.
* A post-secondary diploma program must be a minimum of 2 years.

人地無欠香港人，唔一定要幫

你英國都係要重新考 有幾on9?
不過快啲

open work permit係要畢咗業
讀書就申請study permit啦

有冇人知， 申請人嘅Spouse可唔可以一齊去？同埋可唔可以返工？

咁呢個廢話啦加拿大不嬲畢咗業都有Visa 㗎啦

Physicians (NOC 3111 or NOC 3112)
If your primary occupation is specialist physician (NOC 3111) or general practitioner/family physician (NOC 3112), the Medical Council of Canada must do an ECA for your primary medical diploma.

Medical Council of Canada (professional body for doctors)
designated: April 17, 2013
If you have a different primary occupation, another designated organization can do your assessment.

Pharmacists (NOC 3131)
If you need a license to practice, the Pharmacy Examining Board of Canada must do your assessment.

Pharmacy Examining Board of Canada (professional body for pharmacists)
designated: January 6, 2014
For example, you would need a license if you were caring for patients in a:

community pharmacy
hospital pharmacy
long-term care facility
other practice settings

好驚香港人走晒呀？

係

有冇人知今年last year畢業 而家就申請wes係咪填in progress?
之後要求學校根據我已經讀左既科目出成績比我?

勁多大陸在港學生有興趣加拿大計劃

個post 頭幾頁講左

I 大個啲SHAPE既top up degree 得唔得？

咪撚戇鳩呀 冇呢支歌仔唱呀 佢仲未有詳細資料 直接攞呢個PR係針對緊之前喺加拿大讀書嗰啲人 擺明唔係講緊嚟緊

呢個政策純粹係針對緊畢咗業嗰啲人咋嘛 啲人係咪戇鳩 好似第一次知道加拿大畢業會有Visa

但依家係講緊未出既details其中一個係加拿大畢業後直接拎pr，而非3年wp。本身畢業既唔係頂多得3年wp咩

啲講移民既Post 就係咁戇鳩,好多人都唔知

行得太前

唔好諗到咁着數啦 有咩可能呀 9成機會可以拎PR嗰啲都係講緊以前喺加拿大讀書 或者而家嚟緊畢業嗰啲 冇可能係之後去加拿大讀Master都可以拎到PR 機會一定唔大

去加拿大讀Master拎到PR,而家其實都有
但你唔好諗住讀垃圾hea科

真係發夢冇咁早 而加先去加拿大讀個Master就可以拎到PR

2月8 咪知

Think too much
Who have graduated 睇你點解讀啦

即係得依家在讀既先有得直接拎pr
政策出嚟之前係加拿大畢左業既都只能3年wp

省提名,唔係呢個fake臭人政策
一直都有

所以應該係針對緊加拿大之前畢業 同埋依家係加拿大準備畢業嗰啲 並唔係而家去加拿大讀Master 不過都係要睇吓佢詳細點講 唔係想潑冷水

而家係,
加拿大畢左業 3年open-wp 3年內儲分拎PR 拎唔到就

咁佢講緊當然係放寬啦 唔使指明係讀邊啲Master

政策後
香港/加拿大畢左業 3年open-wp 3年內儲分拎PR 拎唔到就

我都唔係好明而家啲人喺度興奮啲乜嘢 個個諗住而家去加拿大報讀Master咁樣 兩年Master有幾貴 如果係咁樣過半香港人都走到 真係發夢冇咁早 佢梗係益緊依家係加拿大讀書嗰啲啦or最近加拿大畢業嗰啲
而家個政策主要都係有利緊過去五年畢咗業嗰啲

Tbh 走定唔走wfc ？你估共產黨冇計過條數？

臨時措施黎嘅啫，可以等一等佢平伏少少先出發

推

等2月8號個working visa detail出咗先推啦

原來五毛 block

想問下如果我想申請三年果個work permit,去做wes學歷認證,
我應該係簡standard application 定係 ECA for IRCC?

讀多啲書先啦

等8號出左detail先la
到時可能個網有詳細資料叫你去邊到做認證

其實係咪都考定ielts 呢？
定係都係睇8號人地要唔要你考ielts

未見過有男做/讀，成日經過間學店，全部女人

唔知搵工難唔難， 當然suppose老闆請人不能有性別歧視。

好多人唔知咩係EE PNP 添

考定冇壞
現階段有乜做到咪做左先

而家去加拿大報讀Master 一樣可以 EE PNP
不過要同全世界爭囉

push this, don't know the answer

BCPNP is NOT a part of HK lifeboat
it already exists now

BUT the master must be in the list of the BC PNP
scroll down to find this sentence and download
Please see the BC PNP IPG & EEBC IPG Eligible Programs of Study Document (PDF, 1MB) for a complete listing of eligible programs of study.

考定ielts先啦
好大機會要

想當年我都係未讀完就做學歷認證，佢淨係認證左我畢左業嘅degree。

疊兩個一年course應該得
因為pgwp3年都俾你疊兩個course

不過橫掂都係特登為咗佢而讀
不如搵個兩年course 唔駛煩？

如果係ive level個啲programme
有好多course真係好撚廢
咩social action as a global citizen.. college english diu

可以考慮香港trans credit過去嘅
我其實少少prerfer係真係post grad cert

Oh thank you

I see
thanks

master計大專文憑定大學學位

收皮啦，detail又未出，咁快衝出嚟做乜柒？你係official?唔係既話係咁放fake news做乜鳩？一日official 未出detail，一日我都當你係鳩up。到出咗detail你先衝出嚟都未遲啦。如果個結果係同你所講既野相反，你洗定個身等俾我地鞭啦。你都戇撚柒鳩既。

其實睇佢啲英文都估到 定你哋係文盲 成班人以為而家去讀Master畢業攞到PR “who have graduated “知唔知個文法係咩意思 香港大學生

有冇可能過去當兵 但上網睇要係canada citizen 先得

岩啊，條友仲講到就黎畢業或讀緊既先可以直接申請pr
畢業左5年內反而要做一年野先
對同樣去加拿大留學既公平咩

雖然一日未出detail都唔保證d人講得岩唔岩，但條友講到似層層咁，我就期待下佢係咪走得最前果個

呢點真係世紀難題 佢意思係畢左業先有得直接申請pr 但咁一刀切又好怪

你好撚勁吖，你唔講我都唔知嗰句原來係解喺當地「畢咗業」既人。人地依加出嗰個係大綱乜撚野細節都未出你就話報嚟冇用乜乜乜。你咁樣講攪到啲人咩都唔準備唔報。到出detail嗰日點知同你所講既野唔同，到時先準備都遲好多啦。
等detail出先出聲啦好嘛

本身諗住辭職可以轉頭去

咁你講乜都得啦 係咁講detail未出做乜撚嘢 你不如話遲啲佢可能會改口話全港人都可以攞pr 官方好明顯人哋嗰句已經講明咗 pr 係比之前加拿大grad咗或者現在就讀嘅人讀而唔係future tense
成班人真係唔識英文喎 佢已經出咗前設 只不過係會比更加詳細嘅資訊 唔識英文又係咁用佢會比detail做藉口 俾咁多希望自己做乜鳩 陣間失望愈大 自己睇錯英文 之後又怪加拿大政府

我諗老加搵基層工打都可能唔易
大家有定心理準備

而且人哋好明顯講last5yrs 陣間你可能又話可能係last 6 years 前設係咁就係咁㗎啦唔好ff咁多野 佢呢度係俾個大綱你 唔會改 只會更加詳盡咁解

未出detail 你講乜都得架啦。收皮唔好出聲啦好嘛。依到應該得你識英文，連future tense/PP tense 都識分我諗你IELTS straight 9。
利申，留名睇下洗唔洗鞭你屍

祝你心想事成啦 柒咗就柒咗 唔好用未出detail掩蓋你文肓嘅事實邊夠你叻呀 你都唔要面嘅 你咪睇吓嚟緊出去讀Master可唔可以有資格擺pr 囉 人哋就隻字未提過 可能遲啲全香港人都可以去加拿大攞pr 因為未出detail 睇吓邊個比人鞭屍

美利堅特別行政區

真係唔知邊個衝出嚟柒啦，俾人笑都唔知，真係唔知邊個唔要面。以為自己識小學學既future tense/PP tense 就勁過人好多。你自己睇下你上面講過既野有幾多dislike 先啦。我夠知who have graduated 係點解啦。

一日未出detail都有可能會改。BNO到最尾都5+1，邊有人諗到。仲有Hong Kong watch同其他團體都不停游說加拿大同其他國家啦，分分鐘個youth pathway 既歲數有機會去到三十幾歲。你淨係focus 以為人地唔識英文去笑鳩人顯得自己好撚小學雞。我叫你唔好衝出嚟咁快作conclusion希望你少個機會俾人鞭屍，但你仲越衝越快。

佢唔係寫明要符合英文水平要求先會俾pr?

其實加拿大同英國搶人8，90年代咪試過一次，居英權出得少同門檻高，加拿大就出嚟搶中上產

建議加入出生地審查，排除非香港出生所謂香港學生

今次英國應該吸唔少中上產，後生既就加拿大同澳洲

以為就唔會咁多人錯 諗啲佢冇講過嘅嘢 知你識啦唔使拋書包 咁激動做乜嘢
你睇結果咪知囉 會唔會係好似你呢啲咁低質嘅而家出去加拿大讀兩年 就攞到pr 唔好俾咁大希望自己先 陣間又喺度喊 我唔講嘢啦 陣間好似我搞到你希望破滅咁樣

低質既話人低質，淨係識用人身攻擊。我咪一早講話等出咗detail你先好出聲。憑你自己判斷既野就當真。你講嗰啲野唔係oficial source ，好misleading 。細節都未出就衝出嚟。我廢事再同你嘈。明就明唔明就算。你死雞撐飯蓋都冇意思，死都俾你講返生
另外我冇期望過咩，我只係以結果為準。唔似得有啲人用大綱作臨時結果去話邊啲pathway唔得，邊啲得。傾唔係問題，結果未出你就用大綱去界定得定唔得都已經冇空間去傾

呢d po最後都一定有堆人出黎嘈同出黎柒
大家都係估估下
都唔知嘈乜鳩
8號你咪知囉

一d又話grad左6年博唔博下
你唔好續多幾次bno博佢出本bc俾你

讀緊SPEED part-time degree year3/4
如果個PLAN只收 graduated FULL TIME degree，
咁我下年FINAL year 轉FULL TIME咪得囉。

佢都冇指定邊年開始計

係咁㗎啦 ，上次bno未出一樣有堆人出嚟話無可能就咁俾，實有好高要求，tier 2如此類推，結果嗰堆人之後全部縮到入地核，大家都係估，講咁死無論邊個都有機會7

讀書path真係要再等下

理性討論/估下都正常嘅

但講到起哂剛咁真係唔知咩居心喇

可能唔抵得易左咁多

真係
唔知嘈乜

好明顯，話人讀兩年master轉PR既人好低質

Ielts 仲易過以前會考好多

如果係去讀master 行EE都夠分啦

冇左個香港人path就會俾人趕走咩

真心唔明有咩好葡萄

我自己都相信加拿大會set條件去揀Recent Graduates同skilled Workers 而唔係啊豬啊狗去讀個diploma都直接攞到PR

雖然佢係戇鳩
但你都係戇鳩窩
無錢死翻去大灣區？
你知唔知唔同手足有唔同既budget constraint
你覺得好似個個人都可以話去外國就去外國？

唔識就沖出來柒，好心就google 下，咪亂講。
呢個唔係新個個來，一直都有，for UG 較好成績的人讀指定master 直接加600分省提名，等PR

其實有咩好嘈
人地話8號咪有detail
比d耐性等多兩三日la

Pathway 我諗最遲年中都應該會公佈,
過多幾個月就有第一批起加拿大畢業既香港人會申請PR , 所以個陣就點都會公佈

咁呢d course咪應該好難入

唔容易，但都唔使job offer, 就有pr, 最低個間收GPA 2.8

手足又點樣
你捐錢囉講到咁口嚮

捐唔捐又關你撚事咩
佢係戇鳩，但你都一樣係條傻系黎架咋

屌你老母
手足無錢叫雞係咪可以屌你老母
乜撚都手足手足
手足大撚哂咩

明明8號就有details
上面條友係咁鬧人天真on9 以為有咁撚旬 乜乜乜 英文都攞埋出黎講
口氣大到 唔講以為移民局official黎
BNO果陣又係有班咁嘅人笑人on9 天真
依家縮撚左落被竇
利申 冇期望過 一切等8號details

其他省要求低啲 唔好淨睇BC

留名 睇下到時邊個bin 邊個屍

2面拎哂佢 不過最麻煩係2邊都要住夠日數

幾時響加拿大畢業會直接PR

我識人上年去咗NYIT讀master
個program本身一畢業就有省提名BCPNP
算唔算直接PR

我上面又講左 講左某啲省經pnp可以直接抽
Bc 要某啲搵食master 先得 degree 唔得

睇嚟佢冇話你知過程 一係你鳩up

加拿大就係移民國家
美利堅係特別行政區

我有冇睇錯 加拿大讀2年 culinary management 十萬hkd都唔洗

係呀 俾我就報名交錢 唔好等detail

1年十萬就差唔多

.

加拿大好似乜工都要考牌咁，想問有咩noc 0/a/b工種係唔使考牌？做過廚，但見好似搞pr都係要有牌先計分。
利申：我窮L一個，諗住揸幾萬港紙，申請owp過嚟做一年工，夠分pnp/ee報pr

it9

期待聽日

應該要香港時間後日先知
加拿大既Ottawa 8號出結果

相差12小時

計埋生活費? 有無可能

IVE仔呢?

得
post secondary + 課程2年就得
姐係asso，HD都得

咁同加拿大呢個有咩分別，一樣係讀完書既畢業visa，一樣未正式公佈呢個visa點駁pr

下
呢d 係已有information

如果去加拿大讀degree or master 計埋生活費，其實大概一年幾多錢到呢

溫哥華多唔多物理治療工

留個名

係
識人讀左幾年已經用左成百萬

Nurse 就真係缺 但非加拿大grad同非PR都極少請
而allied health 真係比較少聽缺人
因為你都知nurse需求人手都一定高過allied health好多

大溫地區冇多倫多咁多人口
就業市場一定少機會過東岸好多

有條片話一個HA 做咗十幾年嘅physio去大溫 搵唔到醫院工 佢有SFU 學歷tim
而家靠做上門搞pain management Sth like

佢地本身都係搞呢啲課程

但只限on demand啲major
eg environment 類

畢業同PNP 之間嘅過程
唔係一畢業就有

都係，但佢有啲個program真係aim住pnp要嘅科應該好易就批pnp

不過真實係點真係唔知啦
我當年都報過，但後尾讀左第二間

因為我自己已經拎過一次澳洲既畢業visa 所以冇得再拎多一次

但依家加拿大呢個visa 就算拎左grad perm 都唔可以再拎?

澳洲就係冇左pathway 2 我真係哭能左

你係咪睇錯local學費

果邊會計飽和晒 regional 都唔nominate 只係想佢會有second option 比我番番去

希望二月會有announcement 我都好想番去

加拿大物價肯L定平過澳洲好多，淨係租金比較澳洲都輸9條街
利申：澳洲讀大學，依家返左加拿大

澳洲依家剩係講左去果邊讀個master / bachelor 就可以拎5年visa 再轉PR 但未講過如果已經拎左grad program 果個visa 既人可以點 我諗澳洲都唔想幫果班人 aka me

點解星島咁多interview報導

人地已經講左話post-secondary la喎
只要你讀個個post-secondary 課程過到佢個學歷認證咪得

你應該係睇錯左domestic students個學費，
international你預1年12萬起跳啦。
生活費如果去平嘅大城市例如Ottawa, Calgary, Montreal之類
同人夾租房，唔買車，唔出街食飯，非常節儉地計1個月1萬。

所以兩年master埋單保守估計50萬。

過去有咩工做

中年可以做咩，燒焊？

今晚就開估要唔要有乜野既工作類型要求

如果去Toronto 會唔會好D?

聽你咁講, 真係最好去到搵到野做
做完一年好理想咁做左PR, 再去進修係最抵既

今日出左detail?

應該今晚香港時間出

Ottawa時間仲係7號，open work permit detail等今晚

今日大約幾點有消息?

睇到了, 追左post

今晚未開估，PR。pathway 要遲啲先開
今晚開3年open work permit
理論上冇工種限制，

應該唔比做犯法野
同最concern係你有working visa有無第二條路轉去PR定要用返依家express entry

如果express entry就唔係咁易轉到pr
要同全世人一齊鬥高分

如果仲要鬥分咁就唔洗特登出個政策for香港人，用番現有既就可以

假設有bno,英國同加拿大 大家會點簡？

Canada all the way for me
主要都係因為我鍾意加拿大人多過英國人

依個真係要等佢出detail先知
佢之後話有兩條新path
其中一個話係香港人係加拿大做夠一年
就有得申請PR

希望佢係for個working visa
係的話希望佢今日稍後時間有無話要咩工種先得
定總之你打份工夠一年就得

都唔係，如果用返現有嘅政策好多人連搵到加拿大工作嘅機會都冇，莫講話入EE條隊。因為好多工填application都會問你係咪eligible to work in Canada，或者寫cover letter要你state你喺加拿大嘅status，resident會優先。所以依家比owp出來已經算so左香港人，大家求職容易左。

比我就睇下邊到有親戚朋友投靠

無錯
普通香港人唔係working holiday
好難會有公司會香港請你過去
依家已經方便咗一堆人

同意，除非有番兩三百萬以上，可以夠捱幾年，否則有親戚（如果夠close)投靠爭好遠，無野做搵唔到工都唔洗瞓街先

手上份CV冇加國學歷同工作經驗粗字寫返句'Located and eligible to work in Canada'會唔會好少少

佢話係加拿大工作一年就有永久居留權，
想知係加拿大讀PhD 計唔計工作經驗?😂
以往既計分scheme 或者其他移民scheme 當唔當讀PhD 係work experience in Canada?
我淨係知計分scheme 有PhD degree係會加分。

如果 唔限0AB類工種
真係隨時做M記、洗碗都可以申請pr?

如果pathway需要既一年work experience係冇限，就會好似你所講咁。但今晚只係有open work permit既detail

其實你到左加拿大
CV上面寫自己加拿大電話同地址就得
加拿大人係莫名其妙地好喜歡用電話多過email...
除非你係tech field

另外部份公司係上網填application嘅
填嘅時候一定有條問題問你係咪eligible你有owp就可以答yes
我諗你答no應該會比系統自動篩走 lol

唔計，因為PhD比你嘅係scholarship。
如果邊讀邊做TA的話，嗰份糧係stipend唔係salary。

利申：過來人

咁佢講得open work permit detail
攞得呢個permit 佢之後個pathway 拎PR都係就番你個owp 掛？

有冇話通常幾點出？
仲有2個鐘就係ottawa 既8號
會唔會凌晨搭正就出 就番香港朝早

in case真係咁嘅話
要記得搵到一份出到工作證明比你嘅工，有T4，有Payslip
如果唔係到你遞PR申請嘅時候交唔到相關文件比IRCC就好笑啦

就算OWP係冇工作限制，我怕pathway 1有限制既工作類型就GG了

希望佢可以講多少少pathway to pr details

唔係，work permit其實只一種比你做野既visa..你點樣用呢個visa去行pathway.. ee or pnp係另一回事。

例如現有政策下，係加拿大讀完書or working holiday都會有open work permit，但係ee個work experience要0AB類，你可以拎個visa去做侍應，但ee唔會有分加

希望佢今晚會講多少少有無限制
去到先至話有限制的話
就變咗3年working holiday

如果用盡student visa 允許part-time 嗰20個鐘
夠唔夠cover 一半駛費？

迫你3年後讀書囉

自己計下用最低工資

預左最差情況 當儲3年錢去讀書

如果你踩到盡應該好勉強生活費嘅
不過你要事先有另外嗰一半用來交學費先

以Ontario為例假設你最低工資$15 x 20 x 4即係一個月$1200
仲未扣Ohip同埋少少稅不過先唔計呢筆，人工咁un都唔會高稅

租房share 600
交通pass 120
水電煤share 80
日用品 50
超市 150
手機同wifi 100
最最最基本極慳咁都差唔多洗完part time份糧

然後要諗埋其他冇諗過嘅錢，例如fedex寄文件嘅錢（第時申請香港良民證、搞吓學歷認證），學校嘅書薄費啦，買藥嘅錢，呢邊冬天衣物嘅錢，睇牙嘅錢，IELTs過期要重考嘅錢，申請簽證或者PR嘅錢，做身體檢查嘅錢，有部份業主會要求你買renter insurance嘅錢，冬天暖氣開大左嘅錢。

Thanks 爸打/絲打 🙏🏻🙏🏻

問題係而家因為疫情關係，就算有owp冇job offer既話根本入唔到境。所以而家啲人係需要係香港remote搵工

其實另一條pr path係讀一年書

官方話係其他國家讀就計
照佢咁講美帝都計啦

仲有4個鐘

yep need good supporting documents from the employer

IVE people may be the biggest winners of this policy
3 year work permit in Canada for ... IVE hd

you are definitely wrong, it is domestic tuition fee
need to look at international students page to get international fee

多謝爸打/絲打資訊！

同埋唔好忘記如果係行EE的話
你要有supporting document證明僱主喺你做完一年嘢之後
佢未來一年會繼續聘用你
唔知香港人pathway會唔會都有呢個要求

加油
不過budget真係唔好預到太緊, 留少少錢比自己輕鬆吓
呢邊大半年都冰天雪地
社交生活又相對少好容易抑鬱
讀書壓力工作壓力經濟壓力再加埋環境同社交壓力都唔嘢少！
要小心照顧自己mental health啊！

多謝呀！

嚟緊上網搵多啲資料再好好plan 下！

如果日後有咩需要幫手dm我啦

到時申請讀書要唔要領取良民證？

need to pass the Educational Credential Assessment of Canada
it depends on the assessment results of the authorities

讀書唔洗
良民證係到你入左移民個pool
合資格同夠分數被IRCC invite申請PR之後
佢會出封信比你寄返香港申請
以我理解香港係冇得直接領取良民證

其實有膽走去一個陌生英文環境重頭嚟過又捱到落去嘅ive 仔都算係勁，只能講佢讀書唔叻姐，但真男人嚟。

問吓班hd撚，個個都搖頭話頂盡去台灣，有幾多真係夠膽隻身走去英語國家生活，講句英文都淆。

人地依家凌晨1點半wo
至少等到人哋返工啦

咁比多7個半鐘囉

讀咩學校係決定下限而非上限。

起碼聽晚8點。

Pr要鬥高分 係咪

未出detail
不過之前出既稿冇話要鬥高分，只係要meet criteria，應該同EE果d有唔同

The first will be for Hong Kong residents with at least 1 year of work experience in Canada and who meet the language and education criteria

真係 份決心同勇氣贏左唔少人

移民公司真係唔好盡信

咁一定好啲
你個人口base 大咁多仲要鄰近好多大城市

會唔會缺啲就唔知
移民公司起碼8成係垃圾

一定要有領事館出信先申請得

真 外國僱主對local education 睇得好重
可能得番清潔，執倉，工廠同農場

都係嘅 一般嚟講越偏遠嘅省就越易
海洋4省仲有 Atlantic immigration pilot

依幾日睇多咗資料
都留意下
偏遠啲
但係好似易啲

CIQS個網見到冇 accredited master
得 diploma 同 bachelor 讀

好多就算ugard都係垃撚圾柒下柒下咁
睇好多post都知
成日問埋d On9問題

一句講曬心態決定境界
有心學係唔會學唔到

聽住加男人呀Sam 講今次新政

講到去加拿大讀高等學院可以申請PR

佢話呢點可能仲要計分

大家點睇？

最緊要有冇人請？

有冇人等緊加拿大出visa detail?

有冇時間？

個邊仲係朝早，應該仲未辦公

好似已經有得apply?

仲未有wor

個邊仲係7點半應該未咁快有

等多陣啦
果邊仲係7點半
上次好似都係香港9點幾出
今次仲要開放俾人申請
分分鐘香港凌晨先上

比人食埋個早餐先啦

等到花兒都謝了

有得apply

如果要full time degree，我即刻申請由part time degree轉full time!!!!!!!

Link?

食完早餐未

本身想去讀書 但原來全部都要考ielts
我呢d廢柴應該唔得

咁大件事唔會唔出press releas啦
等新聞稿好過呢啲搶閘

你啱

其實多唔多人搵緊三萬以上，甚至更多，但因為呢次加拿大既移民政策而辭職去到當地，仲要唔知做啲咩好咁呢

你唔係專業係加拿大冇乜可能搵番30K
所有嘢重新開始 香港經驗唔計
介意真係唔好黎

我個results係EE

有冇link?點睇result個啲？

有冇Link? 係Hong Kong pathway?

寫到明EE啵人地.......唔好咁緊張 話左今日出 應該唔會遲掛

搵緊50k+ 一有visa即刻辭職

自由無價

係咪priority measure 冇揀yes

都係等埋press release先搞

係，條link for general，等Hong Kong pathway公布詳情

快啦，都差唔多朝早9點，1-2個鐘內應該有

可能做緊deadline fighter

都好符合個邊工作文化

等到頸都長嗚

有無人想去當地讀下書?

Which U you want to transfer to?

You won't know until you ask.

其實UK CA 一樣會交稅交到傻。

如果好介懷收到手得番below 30k hkd 真係要重新考慮好唔好移民無謂到時係咁屌

走得就唔係為左錢 夠生活就得

係香港搵到錢，又買唔到樓又買唔到自由，有閪用咩

CA 交稅比較有價值，英國全部去了NHS，市容清潔和社區配套無改善。

UK 咁耐歷史 真係無得搞
倫敦條鐵

唔係全部 public funding 30% 左右

仲末出？

訓醒應該有

Agree

That was why I left HK 47 years ago after 1967 Riot

North west? What can you do there?

仲未出新聞稿，淨係有人話當一般apply open work permit 個到可以揀香港，但係又冇要求upload 學歷，好奇怪

可能係paper process你apply左IRCC會人手request

反而要顧主信、工作證明、受顧記錄
冇工失業/fg咪冇得報？

5年內畢業，應該會有好多fg報，點會要搞咁多野
等聽朝有新聞稿出先算
唔信咁大件事唔出新聞稿講details 而係要你自己入 system㩒

唔係㗎，有residency requirement，5年內要留730日
If you haven’t been in Canada for at least 730 days during the last five years, you may lose your PR status.

好驚錯失機會 香港就陸沉 依加挪亞方舟咁

想問下如果2022年先至U grad，係咪唔符合資格？

出左details

其實而家即刻攞wp但係佢唔比入境係嘥咗三年期限

The work permit will be issued for up to 3 years from the date of approval

由入境個一刻計

下
唔係批咩

approval 係佢批你張wp個日，唔係入境個日
本身個新聞稿都話要有job offer先比入境
而家好多人揸住wp/sp都上唔到機

Due to current travel restrictions, you may not be able to travel to Canada at this time even if you’re approved for the open work permit.

我之前申請，係會出份野話你既申請已經批咗（check-in個陣比地勤睇），但唔會直接寄張permit比你。張permit係入境落地個下，過完海關會叫你去一邊移民局啲櫃臺即時print比你。我個份開始日期寫係登陸個日，唔係批個日。但今次會唔會用第種做法就難講啲。

香港16 grad+1

多謝分享
以為係online通知你approve左個日期

加拿大大把人讀完兩年college就出黎做野，一樣冇問題，想平平地完成埋個degree嘅話就入Humber/Seneca果類community college搞掂埋其餘嘅credit

好亂，夠竟係邊日先岩
Approval 係解收approval letter個日定land左係加拿大貼張 work permit 入passport 個日

可能inside同outside of canada唔同掛
我張wp date issued係網上通知approved個日

咁就慘，人係香港又要有job offer 先入到境，然後係到計個3年時間
打工pathway 未出，唔知有冇工種限制先報到PR

我inside Canada申請個次都係由date issued開始計

Date issued 姐係係網上通知approved個日啦
姐係未入貼張WP落passport 就開始計啦

佢一直都無講話個pr pathway會有工種限制
而佢出得open work permit畀你
唔通就係為咗伏你做啲佢唔接受嘅工種咩

如果你落機攞即係outland申請
我係inland申請 (申請個陣我係境內)

申請費用幾錢？visa etc.?

如果咁，做翻一年m記都得
就係怕冇咁好，到時先中伏

可以搵咩工種?
洗碗得唔得？

好似係因為疫情至有JOB OFFER

係因為疫情先會搞到有job offer 先可以出發

本身係walk in就得，你唔搵工都得，wp expire就請歸家咁解

超計都唔會咁著數啦
到時就會話工種唔係 shortage list 報到PR
唔通真係做M記、洗碗就比個PR你咩

睇落DEGREE只需要認證，冇話要2年

1 year work experience, they did not specify so yes

一定係佢比ISSUE DAY你個日計啦.佢唔理你黎唔黎.佢一比左日期個日你就計...唔黎都唔關佢事.你一有左WP就可以直接入境

「香港人新移民路徑」大概係咩嚟？

想做太空人果啲就抵撚死啦
唔應該係移民post 討論既範疇

依加有WP要有job offer先可以入境

Wp係入境個日activate

雖然而家要有offer先可以入境 但係申請定無壞

一係洗小小錢去讀書 呢條路一樣得

三幾十萬買本加拿中護照 仍然係超值

希望畢業前武肺可以完結
咁應該可以冇offer都去得
去做收銀都好過留係香港

去到2023年2月
9月開學讀個2年dip都過左鐘

有日落條款？

特登截人啦

兩年後expire

即係得好少人收惠

點會
五年內畢業已經得
未來兩年畢業又得
係唔俾人而家先去報
已經好多人

等埋佢PR pathway公報咗先
睇佢果到有限要咩工種先申請得PR

唔知依個會唔會限歲數同限幾多年內grad
我有d friend grad咗十幾年
之後返香港
佢哋都想返加拿大

歲數應該唔會限，但grad左十幾年就唔洗諗啦

知唔知幾時出

我想問下搵WES整ECA，其中佢話要學校簽名正本。我係澳洲畢業，咁我可以點簽到名？

有巴打話年尾

寄件囉

要咩簽名正本？之後想整

same

之前唔係話一年working experience in canada咩
乜原來會限工種

唔係加拿大讀書係咪要去申請認証學歷先?

香港讀加拿大遙距課程得唔得？

有機會姐 冇人知

detail無出
答唔到你
所以叫人等佢公報咗先去
依家就搞住個學歷認證先
反正都封咗關
就算有working visa都要有job offer先入得境

今年入U果班要2024年先grad

武肺都唔知要整幾耐。今年分分鐘都未必得

1.揀今年入hk嘅大學 應該有覺悟 路自己揀
2. 可以trans 加拿大U

有job offer先申請得

睇清楚啲先上黎

唔係咩

講到明叫你睇清睇楚先上黎，你都唔睇，真係屌你都費事

咁我上面既statement 對依家有咩錯？
Restriction romove左未？

原來 冇job offer 入唔到去 ＝ 申請唔到VISA
你咁都要拗，你都係留番係大灣區發展啦

申請到visa無offer又咪去唔撚到
屌你老母咪撚害人啦
要走有bno好去英國

遲下疫情完 應該無offer都可以入加拿大當地搵工

申請到visa無offer又咪去唔撚到 (你冇實力搵唔到工去唔到，原來就等於申請唔到VISA我果論點由頭到尾都係申唔申請到，而唔係最終去唔去到，家陣申請VISA包你搵到工架，on99)
屌你老母咪撚害人啦 ( 郁啲就屌人老母，你留係大灣區啦，唔好出嚟丟其他香港人架啦)
要走有bno好去英國( 屌，入到英國搵唔到工咪又係食屎，真係諗唔明你既邏輯)

屌你老母咪屌你老母囉
依家犯國家法呀
你咁撚勁搵到工未屌你老母
我就mba係香港搵緊5皮野

Offshore搵工成功率高唔高？

mba係香港搵緊5皮野好叻叻呀國家法定國安法啊

先不論你eq差，丟唔丟香港人架，讀完個MBA都仲可以犯呢啲咁簡單嘅邏輯錯誤，都唔知你個MBA係咪買返黎

你以為申請好快

你搞ECA再加佢IRCC處理時間，分分鐘最快都要四五個月，到時都打哂疫苗開放入境

大陸人最鍾意加拿大，之前個魁北克留學移民係，9成大陸人，因為職業文憑都得

建議你去台灣

我15畢業，有冇得搏大霧試吓

小心比人reject

唔貼糧單一率當吹水
mba揾5皮係咪算失敗？

人哋多謝你個application fee

讀個master啦

唔駛理佢，佢中國人嚟

IVEjai 有咩問題

可以tran去加拿大？
讀humber/scneca大約幾錢到？

應該得嘅，但係我唔知trans到幾多credit，學費應該係trans得越多就越平
我自己打算讀個一年半嘅ontario garduate certificate就預咗學費加生活費大約30萬港紙左右

咁梗係後者

加拿大公佈港人「救生艇」申請細節

有冇人已經申請左新visa

讀個2年part time master degree係咪都認可？

唔知會唔會太多人申請提早收皮 好驚 始終機會得一次

點解

其實owp 未必批哂所有人
係有機reject

我仲慘，係2年part time diploma。唔知得唔得

樓上條世界柒頭專門放負放流料

唔洗理佢

咁一定唔夠兩年時數唔洗浪費時間

哩條友專屈藍屈毛 好多前科

邊度有得睇時數要求？

加拿大聯邦政府因應香港局勢在《港區國安法》後急劇惡化，為港人設計了被形容為「救生艇」的移民計劃，移民部長今日(2月8日)公佈了更多詳情，符合資格的香港人於今天起可以正式申請。該計劃除了給一些因政治原因有現實需要急於離開香港的人，也給尋求到其他國家生活和移民的香港人一個選擇。

「香港監察」(HongKongWatch) 創辦人之的Aileen Calverley接受星島A1出擊客席主持人梁應安訪問，談論聯邦移民部最新宣布的香港移民措施，電台訪問節錄如下：

問：今日聯邦政府終於公佈給香港合資格人士申請開放式工作簽証條件, 和你們最初游說, 希望爭取的條件有沒有分別?

Aileen: 有稍微的分別，但已經很接近我們所預期的。在去年11月時加拿大政府提到申請者需要是大專程度，我們感到疑惑。我們（香港監察）希望計劃能幫助到香港的年輕抗爭者，主要是因為現在就讀於大學的年輕人大部份都不合資格申請BNO。在今天2月8日政府的聲明中，強調到此計劃只是為港區國安法而推行的Temporary (暫時性)政策。此計劃的目的是和各國聯手合作，為英國的BNO計劃 fill the gap (補塞漏洞）。其實我們認為最新所公佈的詳情是比預期中好，因為現在最低的門鑑只要求申請人完成一個合資格的兩年文憑課程就可以申請永久居留權 (PR)。我相信政府也在深思熟慮過後才有此安排，希望盡量幫助香港年輕人。

問：此計劃會否有年齡限制？

Aileen: 有很多人問到此計劃會否有年齡限制？其實一直以來加拿大都有（讀書移民）的計劃，申請人只要在完成了兩年文憑課程後就可獲得政府提供的工作簽證，作為一個途徑讓申請者繼續留在加拿大生活。當得悉兩年文憑課程也在今次計劃內後我們（香港監察）認為應該並沒有年齡限制。而在今天2月8日公佈的細節中就提到申請人只要是18歲以上就符合要求。

問：如果我現在未滿18歲，只有16歲，哪又應該如何安排？

Aileen: 那就比較困難，我相信這個scheme （計劃） 就沒有辦法了。但16歲的申請者若然父母有BNO的話，他們可以全家移民。因為現在BNO的安排讓所有18歲或以下的孩子都可以跟隨父母移民。這次加拿大的政策主要是幫助BNO未能涵括的群組，例如是18-24歲這些沒有BNO年輕人。

問：那其實英國及加拿大是在互相補足?

Aileen: 係呀（對），兩個國家正在互相協助。因為加拿大也是屬於英聯邦的國家。在2019年時英國有百多名議員撰寫公開信給全球屬於英聯邦的國家，希望這些國家能夠在香港人有需要的時候伸出援手幫助。其實當時英國並未決定有BNO計劃去接收最多三百多萬香港人，有些議員只是在討論並提議幾個國家可以各自接收一些香港人。而到今天，我們就可以看到今次安排絕對是加拿大和英國政府之間努力的成果。

問：此計劃有沒有設置一個限期?

Aileen: 值得留意的地方是，在今天當局提出了此計劃是有一個deadline（限期），為2023年的2月7日。有需要的香港人一定要在期限前申請，即兩年內的時間。變相來說，若然你在五年內有大專畢業，就算只是兩年的文憑，你也「過關」合資格可以申請。但若然你計劃在今天才去報讀一個兩年文憑課程，在兩年後申請，那今次計劃就未能幫助到這些人。我理解到有很多想透過「讀書移民」來到加拿大的中年人（40多歲），如果他們剛巧在五年內畢業於大專課程那就當然可以申請。但若然他們計劃在最快下星期立刻申請一個兩年文憑課程，那就應該趕不上這一次的計劃。
話雖如此，但其實我們（香港監察）已經很高興，這次計劃已經包括了很多人。因為佢地（政府）在2019年反送中修例事件中看到年輕人犧牲了很多，但又因為未合資格而不能前往英國，所以才特意推行這計劃。今次計劃只要求申請者符合學歷要求，並無年齡限制，已經為很多人提供了出路。

問：那在短期內, 還有沒有其他協助香港人的計劃?

Aileen: 在加拿大方面，我們在refugee (難民）方面會繼續努力。其實加拿大政府在上週放寬了有關criminal record(犯罪記錄）的安排。以往只要是觸犯了暴動罪，加拿大政府都一概不接受那些申請。但現在轉為會仔細研究申請人是因什麼原因而觸犯到暴動罪。相比起以前，相關部門會更加仔細地去調查申請政治庇護者的背景。
另一方面，就算之前被拒絕過的申請人也可以再次申請。我們相信政府已經十分盡力去幫助這些需要政治庇護的香港人。我們（香港監察）在2021年的展望是希望把重心放到聯合國上。今年3月8日在聯合國會舉行人權委員會，我們希望到時能有聯合國的人權專員（United nations special repporteur)前往香港，就像世界衛生組織一樣，在香港客觀地實地考察情況，讓這些專員在考察後就着香港的人權狀況提供報告反映情況。

人哋要兩年full time diploma 係最低要求
你part time 讀兩年
一定唔夠
冇呀 正常用腦啦

想知佢有幾柒可以睇下面個PO

[機會嚟喇飛雲] 加拿大簽証2月8日開始接受申請

柒嘅係廢中 講撚明係youth
消息人士話係21-27 爭取30下

依兩年經濟唔慌好
會影響到加拿大吸納能力
不過都冇得諗多
後生仔應該搏下
我作為一個 BNO 老鬼會喺英國祝福你哋

邊度收番黎既風21-27
如果唔係好confirmed 唔好咁老定好喎

The unemployment rate increased 0.6 percentage points to 9.4% in January.

符合唔到佢個要求咪有機會reject
Eg 2015 又走去報、唔夠兩年課程要求個d又走去報、 過唔佢個學歷認證之類個d...

如果你meet 到晒佢d requirements
好難相信會唔過喎 始終呢個係救生艇計劃
仲要冇講有quota 限收幾多人

不如我舉個例子
Study permit 你證明到有讀書意願加一埋條件先批
間院校收你都冇用 你符Sp條件都冇用
Eg Sp 大年紀係會reject

Opw scheme有冇潛規則 冇人知
佢唔撚批 就唔撚批

讀nurse下年grad..
咁仲係咪應該要做幾年HA儲經驗先

係呀
你冇2-3年經驗好多conversation prog 唔收
你冇PR 基本上有加拿大RN牌都冇人請

用救生艇計劃同呢個黎比...
呢個計劃原意係d咩 ，同以前行開個人d做法已經唔可以相題並論la

Btw 我好似認真左回你，
睇番你各個加拿大post d 留言....

...
.....
真心想奉勸你一句 唔係好confirmed 就好心你唔好亂咁放流料，放錯都算仲要10個留言8、9個都放負

我好心答你
我冇一句料放錯
我講現實冇放負

如果香港讀完hd 嚟緊9月再報嗰邊大學 預佢扣埋啲credit 都係讀兩年 咁仲趕唔趕得切

你上面句21-27
仲有上面有位巴打 post左隔離加拿大post, 睇番入面你d留言

算la , 回你都係晒氣。好無謂

只係想講一句 凡事唔係有堅料就唔好咁老定
一陣之後講錯左 衰左 盞比其他巴打binc 乍。

點解唔直接做嘢？

本身都想讀埋個degree 佢
不過宜家都諗緊做嘢定係繼續讀

唔關個scheme 事唔覆

你可以睇定遲啲先公佈嘅youth pathway嘅課程同時間限制 最壞情況你都可以用hd攞work permit儲工作經驗

你去當地讀書 會有另一條隊申請PR

知道 唔該曬

用唔到my eQuals?

即係share my eQuals比WES就得？

各位準備移民加拿大既朋友建議你地block撚咗個世界柒頭的你，呢條放負撚日日去移民post批鬥放流料。

見到my eQuals 有share制, 同埋WES要你transcript既Option 1 係my eQuals
你check一check你間uni用唔用到my eQuals

利申 俾左錢大學apply transcript share to my eQuals 應該呢兩日會收到

各位準備移民加拿大既朋友建議你地block撚咗個世界柒頭的你，呢條放負撚日日去移民post屈毛屈藍批鬥放流料。

各位準備移民加拿大既朋友建議你地block撚咗屌你老母師 呢條放負撚日日去移民post屈毛屈藍批鬥放流料。

加拿大new scheme group

屌你老母你傻撚咗？

如果2023年u grad係咪趕唔切apply?

傻閪唔edit就照覆，叫人block自己咁撚戇鳩

degree冇年期限制㗎

呢個應該未必得
睇吓有冇辦法即刻讀個Master？

大學生就自己睇下原文啦
人地都講到明2023年2月停
不過除左owp 仲有兩條pathway for hk youth

係呀

23年2月到期點讀

搏youth pathway

之前話27歲又係佢黎

移民局發言人

唔該巴打。
咁postdoc 應該計工作經驗？

postdoc計！

一諗到要搵工真係唔知點好
想做嘅工 係加拿大唔夠資歷 要讀個Master
本身諗住最多真係移民就儲錢去讀Master
依加積蓄唔夠 個計劃又有限期

做乜9? Blocked

個post竟然未爆

Transfer

有人話一年內 但我睇官網兩份公告都唔覺眼

係咪一年內都要當係啦 人地比三年 即係預左你難搵工

申請到最少比兩年時間自己留加 如果唔係唔夠一年工作經驗 無得轉pr就